google Amazon 遭法國罰款12.6億

負責數據私隱監管的法國國家資訊自由委員會（CNIL）周四宣佈，分別判罰Google一億歐元（約9.4億港元）及亞馬遜（Amazon）3500萬歐元（約3.2億港元），因為該兩間科技巨擘違反網上追蹤條例，「未經事先同意及未有提供足夠資訊...在用戶電腦放置廣告cookies」。

Cookies是一個小型純文字型檔案，儲存在用戶電腦瀏覽器的目錄中，用戶瀏覽時會載入記憶體，可以讓網站識別用戶及記錄他的瀏覽活動。CNIL指出，網站時，多個廣告用途的cookies便會自動放置在用戶電腦內，而未事先徵求用戶同意。網站時，亦有類似情況。

CNIL指出，這類cookies「只能在用戶同意後才能放置」，因此上述科企違反了規例。CNIL指責Google未有為用戶提供足夠私隱資訊，亦沒讓用戶知道已放置cookies，且即使用戶阻止，cookies仍然可以執行。縱使Google今年9月停止在用戶電腦放置cookie，同樣未徵求客戶同意，亦未有給予充分說明。亞馬遜今年9月前亦一直未向用戶提供清晰或完整有關放置在他們電腦中的cookie信息。CNIL給予兩間公司3個月的最後通牒期限，更改提供予用家的資訊，否則限期一過之後，每天額外罰款10萬歐元（93萬港元）。

Google今次罰款數目是CNIL歷來最高，比舊紀錄多出一倍。Google母公司Alphabet Inc.同樣受到歐盟委員會的嚴格審查，已在三宗反壟斷法案件被罰逾82億歐元（768億港元）。

好波

10億港元對佢地嚟講散紙嚟

社交網站YouTube周三把聲稱大選舞弊的新上載短片下架，指目前已有足夠州分確認拜登當選下任總統，可視為正式。至於YouTube母公司Google則表示周四起撤銷有關選舉廣告的禁令，認為大局已定

不過，Google擁有的YouTube卻因繼續發佈損害選舉結果可信性的短片而備受批評。YouTube的立場周三終於改變，該短片平台指出，由於選舉周二過了「安全港死線」，有足夠州分確認拜登當選，因此將開始移除周三及之後上載、宣稱選舉有嚴重舞弊的新短片。將遭下架的包括一些聲稱點票軟件出錯或點票錯誤影響到選舉結果的短片。

權力使人腐化，果然冇錯

佢哋話邊個當選就邊個當選，進入god mode

應該每個國家針住佢違反私隱呢個point 罰佢幾億

積少成多都好呀

對法國？

Don’t be evil

對班big tech

Google

之前歐盟已經成日話
google Amazon facebook 壟斷市場，想罰佢地。

我係到諗佢地有咩唔好？好用又方便，
依家我先知道 之前我有幾咁無知
今時今日，美國政府應該 好樂意幫歐盟手
拆依班 仆街仔件

不過今次係話佢無落cookies 警示
歐洲啲私隱條例真係on99
搞到而家去啲網成日要撳多吓accept cookies 先
好多網而家直情唔俾歐洲用添

屌 一億euro 律師費都都分分鐘過千萬啦

壟斷咗除咗價錢仼佢set之外，

佢亦都可以控制埋你生活上既每一個細節

再控制埋畀咩資訊你接收

係，所以對佢嚟講真係冇咩影響，一日營利都夠cover

人地保障國民私隱又話人哋on9
你估似好多華人完全嚟care私隱咩

哭撚左

每天額外罰款10萬歐元
咁既罰款完全無可能迫到人地改

Don't be evil

係，RJ

宜家改做Do the right thing
佢地認為係right嘅thing
支共mindset

壟斷咪同獨裁相似, 用得好可以好好, 用得差可以好恐怖